# Logger

Задача модуля понятно - логгирование. Для логгирования был выбран один из самых популярных - pino. Как алтернативу могу посоветовать только winston.

## Библиотеки
- `pino` - сам логгер
- `pino-pretty` - транспорт для пино, чтобы при локальной разработке логи выглядели красиво. Библиотека опциональная и зависит от того как вы хотите сделать.

## Описание
В папке `logger` есть файл `logger.ts`, он сделан так чтобы иметь полную совместимость с интерфейсом логгера nestjs (можете посмотреть в исходниках, там есть неочевидный момент с логированием ошибок).

У логгера SCOPE = TRANSIENT, это значить, что каждый кто запросил логгер будет иметь свой собственный экземпляр логгера, но все будут использовать один экземпляр pino, что позволит вести логи упорядочено. Так же создание новых экземпляров позволяет использовать метод `setContext`

Модуль логгера нужно сконфигурировать
```ts
type LoggerLevel = 'fatal' | 'error' | 'warn' | 'info' | 'debug' | 'trace' | 'silent';

export interface LoggerModuleOptions {
  // Чтобы определить нужно ли использовать pino-pretty
  isDevelopment?: boolean;
  // Стандартная конфигурация для всех логгеров, указывает минимальный уровень логгирования
  logLevel?: LoggerLevel;
}

// Если для конфигурации логгера необходимо использовать DI, к примеру взять значения из configService
export type LoggerModuleAsyncOptions = Pick<FactoryProvider<LoggerModuleOptions>, 'useFactory' | 'inject'>;
```

Логгер собирает данные для лога при помощи метода `buildLogData()`
В первой строчке данного метода в лог добавляется traceId
```ts
const objArg: Record<string, any> = { traceId: getTraceId() };
```
Метод `getTraceId()` берет traceId из ObservabilityStorage, если вам не нужен данный функционал, то вы можете просто убрать добавление traceId к логу.

Если у вас есть необходимость добавить дополнительную логику в логгер, то просто расширяйте код логгера.

> Важно чтобы каждый инстанс `Logger` получал одинаковый инстанс pino, если вам нужна другая логика, то подробней ознакомтесь с документацией [pino](https://getpino.io)


Помимо того, что логгер соответсвует контракту NestJs в него добавлено несколько дополнительных методов
- `info()` - для логгирования на уровень info NestJs предлагает метод `log()`
- `trace()` - NestJs предлагает `verbose()`